癌症病房護士的醒悟 港女來台翻轉甜蜜

何嘉嘉之前在香港當護士時，是在癌症病房內工作，看遍生離死別、人生無常，她說：「給我的啟發就是，你永遠不知道下一秒，會不會是自己發生這個事情。」於是她決定把握青春、即時去做自己想做的事。
「我那時候的夢想是想要擁有一個屬於自己的蛋糕店。」但香港的租金實在太貴了，讓她這個夢想在寸土寸金的香港顯的不切實際，何嘉嘉說，因為她的偶像是吳寶春，加上想說台灣和香港的文化相近，於是決定選擇來台進修、精進自己的技術，然後租下店面、開了她第一間烘培教室，透過網路開始開課。
「那時候來台灣其實有點不適應，是因爲我是一個香港人的問題。」何嘉嘉說，大家對香港人好像有一個不太好的印象，覺得香港人很直接也很現實，所以就會認定她也是這樣的人，「原來大家對香港的感覺是這樣的，這方面我花了很多時間去適應，也是那時候很努力想要讓大家改觀的事情。」
何嘉嘉一個人在台灣辛苦了半年之後，第一次回到香港，一見到熟悉的家人和朋友，就讓她起了想放棄的念頭，香港和台灣所得的落差，讓她覺得好像沒有什麼成績能給家人看，她說：「我就不禁問自己，到底這條路是不是要繼續走下去呢？」直到讀了台灣作家Peter Su的書《夢想這條路，就算跪著也要走完》，加上租約還有1年半，她決定，再怎麼苦，起碼也要撐完兩年。
再度回到台灣之後，何嘉嘉開始結合在地食材做杯子蛋糕，像是愛文芒果、大湖草莓、紫心地瓜等等，生意慢慢有了起色。剛好在這個時候，蔡依林喜歡做翻糖蛋糕的新聞出現，在媒體大量推播下，原本少人知道的翻糖蛋糕一下子在台灣火熱了起來，幸運地搭上這股瘋翻糖蛋糕的熱潮，她只要一開課，立刻就會爆滿，學生大概有超過四、五百人，接著她更陸續出了兩本有關翻糖蛋糕的書。
「翻糖蛋糕它特別的地方，就是它可以說出你想要說的故事。」何嘉嘉笑著說，這也是翻糖蛋糕沒辦法被一般蛋糕代替的原因，像是她最近接到一個翻糖蛋糕的訂單是關於牛肉麵的，「客人她說她爸爸70歲了，開了30年的牛肉麵店，所以她想要爸爸有一個牛肉麵的蛋糕，後來她說，她從來沒有看過爸爸收到一個蛋糕可以這麼的開心、這麼的興奮。」
「我覺得台灣跟香港最不一樣的就是步調了。」何嘉嘉提到早餐店的文化讓她印象深刻，「因為香港的租金非常貴，所以大家會非常努力賺每一分每一秒，但早餐店從6點開到大概1點半就收了，那1點半後他去哪裡呢？一開始沒辦法接受，後來就覺得這才是愛惜自己的一個生活方式。」何嘉嘉說，其實這樣慢慢的步調，才是去掌握到自己的人生。

佩服，有幾人肯咁去到盡，要創創業香港本極重，冇父幹要25歲搞冇可能

WFC ....

算唔算捱唔住病房既沉悶，搵夠就開公司

係，香港人賺3皮的人，理想就是5年後夠首期買樓，如果唔做去追尋理想，其他人就一句死蠢

其實人地4點幾就要起身
5點要返到鋪頭備料
5點半到6點要開門做生意
收鋪仲要清潔
仲辛苦過正常返工
試下冬天10度4點半起身兩日你都叫救命啦
就算6-1都成7個鐘啦
啲港女真係好無腦

台灣邊個城市🤔

wfc about you

但人地賺得多過你
到底邊個冇腦？

好似表哥

矩個樣 好似 表哥

係喇，你賺得多過佢啦，咁點？

第一張相

你地唔上我上

上一代香港人會北上到中國發展
呢一代香港人要漂洋到台灣發展

表哥

立花子玲

另外做自己鍾意既0野,差好遠

因為而家大陸既成本, 同風險都高過香港好多.

係連登講乜鬼self actualization

個個睇錢做人 讀自己唔鐘意既書

做自己唔鐘意既工 根本唔明佢